<kalimat>
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Soekarno	LOCATION
–	LOCATION
Hatta	LOCATION
merupakan	O
sebuah	O
bandar	LOCATION
udara	LOCATION
utama	O
yang	O
melayani	O
penerbangan	O
untuk	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Indonesia	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Ngurah	LOCATION
Rai	LOCATION
atau	O
disebut	O
juga	O
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Internasional	LOCATION
I	LOCATION
Gusti	LOCATION
Ngurah	LOCATION
Rai	LOCATION
adalah	O
bandar	LOCATION
udara	LOCATION
internasional	LOCATION
yang	O
terletak	O
di	O
sebelah	O
selatan	LOCATION
Bali	LOCATION
,	O
Indonesia	LOCATION
,	O
tepatnya	O
di	O
daerah	O
Kelurahan	LOCATION
Tuban	LOCATION
,	O
Kecamatan	LOCATION
Kuta	LOCATION
,	O
Kabupaten	LOCATION
Badung	LOCATION
,	O
Bali	LOCATION
,	O
sekitar	O
13	O
km	O
dari	O
Denpasar	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jenderal	PERSON
Ahmad	PERSON
Yani	PERSON
adalah	O
Salah	O
satu	O
tokoh	O
pahlawan	O
revolusi	O
yang	O
merupakan	O
Komandan	O
TNI	O
AD	O
yang	O
berhasil	O
merebut	O
kembali	O
kota	LOCATION
Padang	LOCATION
dan	O
Bukittinggi	LOCATION
pada	O
1958	O
.	O
Jalan	LOCATION
Jenderal	LOCATION
Ahmad	LOCATION
Yani	LOCATION
bisa	O
kamu	O
temui	O
di	O
kota	O
-	O
kota	O
besar	O
seperti	O
Banjarmasin	LOCATION
,	O
Banyuwangi	LOCATION
,	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Bekasi	LOCATION
,	O
Tangerang	LOCATION
,	O
Bogor	LOCATION
,	O
Bandung	LOCATION
dan	O
Manado	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jenderal	PERSON
Gatot	PERSON
Subroto	PERSON
adalah	O
Tokoh	O
perjuangan	O
militer	O
Indonesia	LOCATION
.	O
Ia	O
adalah	O
salah	O
satu	O
pahlawan	O
yang	O
turut	O
berperan	O
dalam	O
perjuangan	O
kemerdekaan	O
Indonesia	LOCATION
.	O
Di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
nama	O
jalan	O
ini	O
lebih	O
akrab	O
dikenal	O
dengan	O
sebutan	O
'	O
Gatsu	LOCATION
'	O
.	O
Selain	O
di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
kamu	O
juga	O
akan	O
menemui	O
jalan	O
dengan	O
nama	O
ini	O
di	O
kota	LOCATION
Bandung	LOCATION
,	O
Pekanbaru	LOCATION
,	O
Makassar	LOCATION
,	O
dan	O
Malang	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jalan	LOCATION
Jenderal	LOCATION
Sudirman	LOCATION
adalah	O
jalan	O
yang	O
mengambil	O
namanya	O
dari	O
nama	O
pahlawan	O
Indonesia	LOCATION
yang	O
merupakan	O
Panglima	O
besar	O
TNI	O
yang	O
pertama	O
.	O
Ada	O
lima	O
kota	O
yang	O
memiliki	O
jalan	O
dengan	O
nama	O
Panglima	O
pertama	O
TNI	O
ini	O
yaitu	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Bandung	LOCATION
,	O
Semarang	LOCATION
,	O
Medan	LOCATION
,	O
dan	O
Surabaya	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Kali	O
ini	O
yang	O
dijadikan	O
nama	O
jalan	O
untuk	O
kota	O
-	O
kota	O
besar	O
di	O
Indonesia	LOCATION
adalah	O
nama	O
Pahlawan	O
Tuanku	PERSON
Imam	PERSON
Bonjol	PERSON
.	O
Beliau	O
adalah	O
pahlawan	O
yang	O
berasal	O
dari	O
Sumatera	LOCATION
Barat	O
,	O
yang	O
terkenal	O
di	O
perang	O
Padri	O
tahun	O
1803	O
-	O
1838	O
.	O
Jalan	LOCATION
Imam	LOCATION
Bonjol	LOCATION
terdapat	O
di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Padang	LOCATION
,	O
Medan	LOCATION
,		O
Semarang	LOCATION
,	O
Denpasar	LOCATION
,	O
dan	O
Solo	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pangeran	PERSON
Diponogoro	PERSON
dikenal	O
dalam	O
Perang	O
Diponogoro	O
tahun	O
1825	O
yang	O
dipimpinnya	O
.	O
Tentunya	O
,	O
kamu	O
juga	O
bisa	O
menemukan	O
jalan	LOCATION
Diponogoro	LOCATION
ini	O
di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Bandung	LOCATION
,	O
Surabaya	LOCATION
,	O
Denpasar	LOCATION
,	O
Aceh	LOCATION
,	O
Blitar	LOCATION
dan	O
Lampung	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Selain	O
nama	O
para	O
pahlawan	O
pria	O
yang	O
nama	O
-	O
namanya	O
dijadikan	O
nama	O
jalan	O
untuk	O
kota	O
-	O
kota	O
besar	O
Indonesia	LOCATION
,	O
nama	O
R	PERSON
.	PERSON
A		PERSON
Kartini	PERSON
juga	O
bisa	O
kamu	O
temukan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
,	O
lho	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Selain	O
pantai	LOCATION
,	O
kamu	O
juga	O
bisa	O
mampir	O
ke	O
Museum	LOCATION
Kamar	LOCATION
Pengabdian	LOCATION
R	LOCATION
.	LOCATION
A	LOCATION
.	LOCATION
Kartini	LOCATION
di	O
Jalan	LOCATION
Gatot	LOCATION
Subroto	LOCATION
8	LOCATION
,	O
Kutoharjo	LOCATION
,	O
Kecamatan	LOCATION
Rembang	LOCATION
,	O
Kabupaten	LOCATION
Rembang	LOCATION
,	O
Jawa	LOCATION
Tengah	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Selain	O
nama	O
jalan	O
,	O
nama	O
Prof	PERSON
.	PERSON
Dr	PERSON
.	PERSON
Ir	PERSON
.	PERSON
Soemantri	PERSON
juga	O
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
salah	O
satu	O
puncak	O
gunung	O
di	O
Pegunungan	O
Jayawijaya	O
,	O
yakni	O
Puncak	LOCATION
Soemantri	LOCATION
dengan	O
ketinggian	O
4	O
.	O
808	O
mdpl	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Puncak	LOCATION
Soekarno	LOCATION
berada	O
di	O
ketinggian	O
4	O
.	O
826	O
mdpl	O
.	O
Selain	O
Puncak	LOCATION
Soekarno	LOCATION
,	O
gunung	O
ini	O
punya	O
puncak	O
tertinggi	O
yaitu	O
Puncak	LOCATION	O
Carstensz	LOCATION	O
Pyramid	LOCATION	O
dengan	O
ketinggian	O
4	O
.	O
884	O
mdpl	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
wakil	O
presiden	O
pertama	O
Indonesia	LOCATION
,	O
Muhammad	PERSON
Hatta	PERSON
,	O
diabadikan	O
menjadi	O
nama	O
pulau	O
di	O
Kecamatan	LOCATION
Banda	LOCATION
,	O
Kabupaten	LOCATION
Maluku	LOCATION
Tengah	LOCATION
.	O
Sebelum	O
bernama	O
Pulau	LOCATION
Hatta	LOCATION
,	O
dulunya	O
tempat	O
ini	O
bernama	O
Pulau	LOCATION
Rozengain	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pulau	O
ini	O
dulunya	O
bernama	O
Pulau	LOCATION
Frederik	LOCATION
Hendrik	LOCATION
,	O
sebelum	O
terjadi	O
pertempuran	O
Laut	LOCATION
Aru	LOCATION
yang	O
menggugurkan	O
Komodor	PERSON
Yos	PERSON
Sudarso	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Sejak	O
peristiwa	O
tersebut	O
,	O
pulau	O
yang	O
berada	O
di	O
wilayah	O
Kabupaten	LOCATION
Merauke	LOCATION
,	O
Papua	LOCATION
,	O
ini	O
berubah	O
nama	O
menjadi	O
Pulau	LOCATION
Yos	LOCATION
Sudarso	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Taman	LOCATION
dan	LOCATION
pusat	LOCATION
kebudayaan	LOCATION
yang	O
berada	O
di	O
Jalan	LOCATION
Cikini	LOCATION
Raya	LOCATION
73	LOCATION
,	O
Jakarta	LOCATION
Pusat	LOCATION
,	O
ini	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
kawasan	O
yang	O
terdiri	O
dari	O
banyak	O
tempat	O
.	O
Di	O
antaranya	O
bioskop	LOCATION
,	O
planetarium	LOCATION
,	O
perpustakaan	LOCATION
,	O
gedung	LOCATION
pertunjukan	LOCATION
,	O
dan	O
sebagainya	LOCATION
.	O
Gak	O
heran	O
kalau	O
Taman	LOCATION
Ismail	LOCATION
Marzuki	LOCATION
(	O
TIM	LOCATION
)	O
ramai	O
dikunjungi	O
,	O
apalagi	O
akhir	O
pekan	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Stadion	LOCATION
yang	O
terletak	O
di	O
Kompleks	LOCATION
Gelora	LOCATION
Bung	LOCATION
Karno	LOCATION
,	O
kawasan	O
Senayan	LOCATION
,	O
ini	O
jelas	O
mengingatkan	O
kita	O
pada	O
Soekarno	PERSON
,	O
proklamator	O
sekaligus	O
presiden	O
pertama	O
Indonesia	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Stadion	LOCATION
H	LOCATION
.	LOCATION
Agus	LOCATION
Salim	LOCATION
terletak	O
di	O
Padang	LOCATION
,	O
Sumatra	LOCATION
Barat	LOCATION
,	O
dan	O
jadi	O
markas	O
Semen	O
Padang	O
.	O
Nama	O
stadion	LOCATION
ini	O
diambil	O
dari	O
nama	O
Agus	PERSON
Salim	PERSON
,	O
yang	O
merupakan	O
aktivis	O
kemerdekaan	O
,	O
politisi	O
,	O
dan	O
pemimpin	O
islam	O
Minang	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Stadion	LOCATION	
WR	LOCATION
Soepratman	LOCATION
terletak	O
di	O
kota	O
kecil	O
di	O
Jawa	LOCATION
Tengah	LOCATION
,	O
tepatnya	O
di	O
Kabupaten	LOCATION
Purworejo	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Stadion	LOCATION
Sultan	LOCATION
Agung	LOCATION
yang	O
merupakan	O
markas	O
Persiba	O
Bantul	O
ini	O
mengambil	O
nama	O
dari	O
pahlawan	O
nasional	O
Sultan	PERSON
Agung	PERSON
Adi	PERSON
Prabu	PERSON
Hanyakrakusuma	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
pemimpin	O
pemberontakan	O
melawan	O
pasukan	O
pendudukan	O
Jepang	O
di	O
Blitar	O
ini	O
diabadikan	O
sebagai	O
kompleks	O
stadion	LOCATION
di	O
kota	O
asalnya	O
,	O
Blitar	LOCATION
.	O
Supriyadi	PERSON
,	O
pemimpin	O
pasukan	O
Pembela	O
Tanah	O
Air	O
(	O
PETA	O
)	O
,	O
ditetapkan	O
jadi	O
pahlawan	O
nasional	O
pada	O
9	O
Agustus	O
1975	O
sesuai	O
SK	O
Presiden	O
No	O
.	O
063	O
/	O
TK	O
/	O
1975	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Stadion	LOCATION
Bung	LOCATION
Tomo	LOCATION
yang	O
memiliki	O
kapasitas	O
50	O
ribu	O
penonton	O
mengambil	O
nama	O
dari	O
nama	O
pemimpin	O
dalam	O
Pertempuran	O
Surabaya	LOCATION
yang	O
terjadi	O
pada	O
10	O
November	O
1945	O
,	O
Sutomo	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Selain	O
diabadikan	O
menjadi	O
nama	O
bandar	LOCATION
udara	LOCATION
di	O
Malang	LOCATION
,	O
Jatim	LOCATION
,	O
Abdurrahman	PERSON
Saleh	PERSON
juga	O
menjadi	O
nama	O
stadion	LOCATION
markas	O
PSSS	O
Situbondo	O
di	O
Situbondo	LOCATION
,	O
Jatim	LOCATION
yang	O
bernama	O
Stadion	LOCATION
Abdurrahman	LOCATION
Saleh	LOCATION
.		O
</kalimat>
<kalimat>
Stadion	LOCATION
Diponogoro	LOCATION
,	O
yang	O
punya	O
nama	O
lain	O
Stadion	LOCATION
Jogopati	LOCATION
,	O
mengambil	O
nama	O
dari	O
pahlawan	O
nasional	O
Pangeran	PERSON
Diponogoro	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Setidaknya	O
ada	O
tiga	O
stadion	LOCATION
di	O
Tanah	O
Air	O
yang	O
menggunakan	O
Ahmad	PERSON
Yani	PERSON
sebagai	O
nama	O
,	O
yakni	O
di	O
Sumenep	LOCATION
,	O
Mojokerto	LOCATION
,	O
dan	O
Sumedang	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Ahmed	LOCATION
Soekarno	LOCATION
St	LOCATION
dijadikan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
di	O
Kit	LOCATION
Kat	LOCATION
Agouza	LOCATION
Geiza	LOCATION
,	O
dekat	O
dengan	O
pusat	O
kota	O
dan	O
pusat		O
kebudayaan	O
di	O
Tahrir	LOCATION
Square	LOCATION
,	O
Kairo	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jalan	O
bernama	O
Mohhamed	LOCATION
Hattastraat	LOCATION
itu	O
diresmikan	O
pada	O
1987	O
sebagai	O
bentuk	O
penghormatan	O
Bung	PERSON
Hatta	PERSON
dalam	O
memerdekan	O
Indonesia	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Mohammad	PERSON
Hatta	PERSON
dijadikan	O
sebuah	O
nama	O
jalan	O
di	O
Belanda	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Sjahrir	PERSON
merupakan	O
perdana	O
menteri	O
pertama	O
Indonesia	LOCATION
yang	O
ditetapkan	O
sebagai	O
pahlawan	O
nasional	O
pada	O
April	O
1966	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pada	O
2011	O
,	O
nama	O
jalan	LOCATION
Pattimurastraat	LOCATION
diresmikan	O
sebagai	O
cabang	O
dari	O
jalan	LOCATION
Jan	LOCATION
Jansweg	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pemerintah	O
Belanda	O
menamakan	O
jalan	O
tersebut	O
Munirpad	LOCATION
,	O
Indonesische	LOCATION
voorvechter	LOCATION
van	LOCATION
de	LOCATION
bescherming	LOCATION
de	LOCATION
rechten	LOCATION
van	LOCATION
de	LOCATION
mens	LOCATION
atau	O
Jalan	LOCATION
Munir	LOCATION
,	O
sebagai	O
penghormatan	O
kepada	O
Munir	PERSON
,	O
advokat	O
pejuang	O
HAM	O
Indonesia	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Joko	LOCATION
Widodo	LOCATION
Street	LOCATION
resmi	O
menjadi	O
nama	O
jalan	O
di	O
Abu	LOCATION
Dhabi	LOCATION
,	O
Uni	LOCATION
Emirat	LOCATION
Arab	LOCATION
pada	O
November	O
2020	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Bandara	LOCATION
Kertajati	LOCATION
diusulkan	O
ganti	O
nama	O
menjadi	O
Bandara	LOCATION	
BJ	LOCATION
Habibie	LOCATION
,	O
Ridwan	PERSON
Kamil	PERSON
setuju	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Seperti	O
Bandara	LOCATION
Hasanuddin	LOCATION
di	O
Makassar	LOCATION
,	O
Sultan	LOCATION
Iskandar	LOCATION
Muda	LOCATION
di	O
Aceh	LOCATION
,	O
Soekarno	LOCATION
-	LOCATION
Hatta	LOCATION
di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Sam	LOCATION
Ratulangi	LOCATION
di	O
Manado	LOCATION
,	O
Husein	LOCATION
Sastranegara	LOCATION
di		O
Bandung	LOCATION
dan	O
sejumlah	O
nama	O
lainnya	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Gubernur	O
Jawa	LOCATION
Barat	LOCATION
mengusulkan	O
nama	O
Abdul	PERSON
Halim	PERSON
sebagai	O
nama	O
untuk	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Jawa	LOCATION
Barat	LOCATION
(	O
BIJB	LOCATION
)	O
di	O
Kertajati	LOCATION
Majalengka	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Bandara	LOCATION
Ngloram	LOCATION
Blora	LOCATION
diusulkan	O
dinamai	O
Bandara	LOCATION
Abdurrahman	LOCATION
Wahid	LOCATION
,	O
Presiden	O
ke	O
4	O
RI	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Semula	O
jalan	O
ini	O
bernama	O
Sharia	LOCATION
Al-Rais	LOCATION
Ahmed	LOCATION
Soekarno	LOCATION
,	O
tetapi	O
sekarang	O
dikenal	O
dengan	O
Rue	LOCATION
Soekarno	LOCATION
atau	O
Avenue	LOCATION
Soekarno	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
jalan	O
yang	O
dikenal	O
dengan	O
sebutan	O
Mohammed	LOCATION
Hattastraat	LOCATION
berada	O
di	O
kawasan	O
perumahan	LOCATION
Zuiderpolder	LOCATION
yang	O
dibangun	O
pada	O
tahun	O
1987	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pemerintah	O
setempat	O
menyematkan	O
nama	O
jalan	O
ini	O
dengan	O
nama	O
Raden	LOCATION
Adjeng	LOCATION
Kartinistraat	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jadilah	O
nama	O
Munirpad	LOCATION
diberikan	O
pada	O
jalan	O
setapak	O
di	O
lingkungan		O
Martin	LOCATION
Luther	LOCATION
King	LOCATION
-	LOCATION
Laan	LOCATION,
dekat	O
Salvador	LOCATION
Allende	LOCATION
Straat	LOCATION
dalam	O
kompleks	O
perumahan	LOCATION
Den	LOCATION	O
Haag	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Ada	O
Jalan	LOCATION
Macassar	LOCATION
dan	O
Sheikh	LOCATION
Yusuf	LOCATION
Road	LOCATION
(	O
Jalan	LOCATION
Syekh	LOCATION
Yusuf	LOCATION
)	O
di	O
Cape	LOCATION
Town	LOCATION
untuk	O
mengenang	O
tempat	O
kelahiran	O
dan	O
nama	O
Syekh	PERSON
Yusuf	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Yaitu	O
Sjahrirstraat	LOCATION
di	O
Kota	LOCATION
Leiden	LOCATION
,	O
Sjahrirsingel	LOCATION
di	O
Kota	LOCATION
Gouda	LOCATION
,	O
dan	O
Sutan	LOCATION
Sjahrirstraat	LOCATION
di	O
Harlem	LOCATION
.	O
Lokasinya	O
tidak	O
jauh	O
dari	O
Kartinistraat	LOCATION
dan	O
Hattastraat	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Sutomo	PERSON
atau	O
populer	O
dengan	O
panggilan	O
Bung	PERSON
Tomo	PERSON
,	O
begitu	O
gagah	O
berani	O
membakar	O
semangat	O
pemuda	O
Surabaya	LOCATION
untuk	O
melawan	O
pasukan	O
Belanda	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Penggunaan	O
nama	O
Wage	PERSON
Rudolf	PERSON
Soepratman	PERSON
di	O
kabupaten	O
yang	O
kerap	O
dijuluki	O
sebagai	O
kota	O
pensiun	O
itu	O
lantaran	O
komposer	O
nasional	O
itu	O
diyakini	O
lahir	O
di	O
Purworejo	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Stadion	LOCATION
Utama	LOCATION
Gelora	LOCATION
Bung	LOCATION
Karno	LOCATION
jadi	O
stadion	LOCATION
nasional	O
dan	O
kebanggaan	O
Indonesia	LOCATION
karena	O
stadion	LOCATION
yang	O
dibangun	O
atas	O
ide	O
Soekarno	PERSON
mulai	O
1958	O
ini	O
memiliki	O
rekam	O
jejak	O
yang	O
mewarnai	O
sejarah	O
khususnya	O
olah	O
raga	O
negara	O
ini	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
tokoh	O
perjuangan	O
wanita	O
Indonesia	LOCATION
Raden	PERSON
Adjeng	PERSON
Kartini	PERSON
menjadi	PERSON
nama	O
jalan	O
di	O
Amsterdam	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Tuanku	PERSON
Imam	PERSON
Bonjol	PERSON
sering	O
dijadikan	O
nama	O
jalan	O
contohnya	O
di	O
Jakarta	O
yaitu	O
Jl	LOCATION
.	LOCATION
Imam	LOCATION
Bonjol	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jalan	LOCATION
Jendral	LOCATION
Ahmad	LOCATION
Yani	LOCATION
bisa	O
ditemui	O
di	O
Kota	LOCATION
Banjarmasin	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Seruas	O
jalan	O
di	O
Kota	LOCATION
Abu	LOCATION
Dhabi	LOCATION
,	O
Uni	LOCATION
Emirat	LOCATION
Arab	LOCATION
diresmikan	O
sebagai	O
Presiden	LOCATION
Joko	LOCATION
Widodo	LOCATION
Street	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Presiden	O
Pakistan	O
Ayub	PERSON
Khan	PERSON
memberikan	O
penghormatan	O
atas	O
jasa	O
Presiden	O
Soekarno	PERSON
untuk	O
menamai	O
salah	O
satu	O
jalan	O
dan	O
sebuah	O
area	O
bazar	O
bernama	O
Soekarno	LOCATION
Square	LOCATION
Khyber	LOCATION
Bazar	LOCATION
di	O
Pakistan	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Sutan	PERSON
Sjahrir	PERSON
diabadikan	O
menjadi	O
nama	O
jalan	O
di	O
Belanda	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jenderal	PERSON
Gatot	PERSON
Subroto	PERSON
menjadi	O
nama	O
jalan	O
utama	O
di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
Jalan	LOCATION
Gatot	LOCATION
Subroto	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Sebagai	O
bentuk	O
penghormatan	O
atas	O
jasa	O
-	O
jasa	O
perjuangan	O
,	O
Pemerintah	O
Kabupaten	LOCATION
Rokan	LOCATION
Hulu	LOCATION
(	O
Rohul	LOCATION
)	O
mengusulkan	O
perubahan	O
nama	O
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Pasir	LOCATION
Pengaraian	LOCATION
menjadi	O
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Tuanku	LOCATION
Tambusai	LOCATION
Rokan	LOCATION
Hulu	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pahlawan	O
Nasional	O
asal	O
Biak	LOCATION
Barat	LOCATION
Frans	PERSON
Kaisiepo	PERSON
diabadikan	O
menjadi	O
nama	O
bandara	LOCATION
internasional	LOCATION
di	O
Papua	LOCATION
,	O
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Frans	LOCATION
Kaisepo	LOCATION	
</kalimat>
<kalimat>
Banyak	O
yang	O
tidak	O
setuju	O
dengan	O
pergantian	O
nama	O
Bandara	LOCATION
Lombok	LOCATION
menjadi	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Lombok	LOCATION
Zainuddin	LOCATION
Abdul	LOCATION
Madjid	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
pahlawan	O
Depati	PERSON
Amir	PERSON
menjadi	O
nama	O
bandara	LOCATION
di	O
Pangkal	LOCATION
Pinang	LOCATION
,	O
Bandara	LOCATION
Depati	LOCATION
Amir	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
bandara	LOCATION
Sultan	LOCATION
Iskandar	LOCATION
Muda	LOCATION
diambil	O
dari	O
nama	O
Sultan	PERSON
Iskandar	PERSON
Muda	PERSON
,	O
seorang	O
pahlawan	O
Nasional	O
Indonesia	LOCATION
dari	O
Aceh	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Perubahan	O
nama	O
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Sentani	LOCATION
,	O
Jayapura	LOCATION
menjadi	O
Bandar	LOCATION
Udara	LOCATION
Theys	LOCATION
Elluay	LOCATION
sudah	O
mendapat	O
lampu	O
hijau	O
dari	O
pemerintah	O
pusat	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Secara	O
resmi	O
nama	O
Bandara	LOCATION
di	O
Kabupaten	LOCATION
Seruyan	LOCATION
menjadi	O
Bandara	LOCATION
Kapten	LOCATION
Mulyono	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
PT	O
Angkasa	O
Pura	O
secara	O
resmi	O
menyempurnakan	O
nama	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Ahmad	LOCATION
Yani	LOCATION
Semarang	LOCATION
menjadi	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Jenderal	LOCATION
Ahmad	LOCATION
Yani	LOCATION
Semarang	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Di	O
Kota	LOCATION
Meksiko	LOCATION
terdapat	O
sebuah	O
taman	O
yang	O
diberi	O
nama	O
Soekarno	LOCATION
Park	LOCATION
atau	O
Soekarno	LOCATION
Parque	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Di	O
Rusia	LOCATION
terdapat	O
sebuah	O
masjid	LOCATION
yang	O
bernama	O
Blue	LOCATION
Mosque	LOCATION
alias	O
Masjid	LOCATION
Soekarno	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Ir	PERSON
.	PERSON
H	PERSON
.	PERSON
Juanda	PERSON
juga	O
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
sebuah	O
taman	LOCATION
yaitu	O
Taman	LOCATION
Hutan	LOCATION
Rakyat	LOCATION
(	O
THR	LOCATION
)	O
Ir	LOCATION
.	LOCATION
H	LOCATION
.	LOCATION
Juanda	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jika	O
kamu	O
berkunjung	O
ke	O
Pulau	LOCATION
Jeju	LOCATION
,	O
Korea	LOCATION
Selatan	LOCATION
,	O
kamu	O
bisa	O
mampir	O
di	O
sebuah	O
taman	O
bernama	O
Megawati	LOCATION
Garden	LOCATION
yang	O
namanya	O
diambil	O
dari	O
nama	O
presiden	O
ke	O
-	O
lima	O
Indonesia	O
,	O
Megawati	PERSON
Soekarnoputri	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Gatot	PERSON
Subroto	PERSON
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
di	O
Jakarta	LOCATION	O
yang	O
memiliki	O
panjang	O
6	O
,	O
7	O
KM	O
dari	O
Tugu	LOCATION
Pancoran	LOCATION
sampai	O
Pejompongan	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
nama	O
Jenderal	PERSON
Sudirman	PERSON
digunakan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
kawasan	O
di	O
jantung	O
Ibu	O
Kota	O
,	O
Jalan	LOCATION
Sudirman	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Dewi	PERSON
Sartika	PERSON
di	O
kota	LOCATION
Bandung	LOCATION
namanya	O
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
Jalan	LOCATION
Dewi	LOCATION
Sartika	LOCATION
atau	O
masyarakat	O
Bandung	O
lebih	O
mengenalnya	O
sebagai	O
Alun	LOCATION
-	LOCATION
Alun	LOCATION
Bandung	LOCATION
atau	O
Kebon	LOCATION
Kalapa	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Sutan	PERSON
Syahrir	PERSON
kemudian	O
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
di	O
tiga	O
tempat	O
berbeda	O
di	O
Belanda	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Ada	O
sebuah	O
masjid	LOCATION
bernama	O
Masjid	LOCATION
Soeharto	LOCATION
di	O
Kota	LOCATION
Sarajevo	LOCATION
,	O
Bosnia	LOCATION
-	LOCATION
Herzegowina	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jl	LOCATION
.	LOCATION
Soeroso	LOCATION
diambil	O
dari	O
pahlawan	O
bernama	O
lengkap	O
Raden	PERSON
Pandjie	PERSON
Soeroso	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Di	O
Kota	LOCATION
Bandung	LOCATION
nama	O
Moch	PERSON
.	PERSON
Toha	PERSON
diabadikan	O
sebagai	O
Jalan	LOCATION
Moch	LOCATION
.	LOCATION
Toha	LOCATION
yang	O
terbentang	O
mulai	O
dari	O
Jalan	LOCATION
Pungkur	LOCATION
,	O
Tegallega	LOCATION
,	O
sampai	O
dengan	O
perbatasan	LOCATION
Dayeuhkolot	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Ir	PERSON
.	PERSON
H	PERSON
.	PERSON
Juanda	PERSON
dijadikan	O
nama	O
jalan	O
di	O
Kota	LOCATION
Bandung	LOCATION
dan	O
lebih	O
dikenal	O
sebagai	O
Jalan	LOCATION
Dago	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Raden	PERSON
Eddy	PERSON
Martadinata	PERSON
kini	O
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
di	O
kota	LOCATION
Bandung	LOCATION
dengan	O
nama	O
Jalan	LOCATION
L	LOCATION
.	LOCATION
L	LOCATION
.	LOCATION
R	LOCATION
.	LOCATION
E	LOCATION
Martadinata	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Otto	PERSON
Iskandardinata	PERSON
juga	O
diabadikan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
di	O
kota	LOCATION
Bandung	LOCATION
,	O
Jalan	LOCATION
Otto	LOCATION
Iskandardinata	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Pantai	LOCATION
Kartini	LOCATION
adalah	O
satu	O
destinasi	O
wisata	O
di	O
Jepara	LOCATION
yang	O
terkenal	O
selalu	O
ramai	O
dikunjungi	O
wisatawan	O
.	O
A	PERSON
.	PERSON
Kartini	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
mendiang	O
Presiden	O
Pertama	O
Republik	O
Indonesia	O
,	O
Ir	PERSON
.	PERSON
Soekarno	PERSON
dijadikan	O
nama	O
sebuah	O
masjid	LOCATION
di	O
Saint	LOCATION
Petersburg	LOCATION
,	O
Rusia	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Kebun	LOCATION
Megawati	LOCATION
itu	O
merupakan	O
simbol	O
hubungan	O
sekaligus	O
penghargaan	O
Korea	LOCATION
Selatan	LOCATION
terhadap	O
Indonesia	LOCATION
,	O
yang	O
diperuntukkan	O
kepada	O
presiden	O
ke-lima	O
Indonesia	LOCATION
,	O
Megawati	PERSON
Soekarnoputri	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Patung	LOCATION
Jendral	LOCATION
Sudirman	LOCATION
terpampang	O
di	O
halaman	O
Kantor	LOCATION
Kementerian	LOCATION
Pertahanan	LOCATION
Jepang	LOCATION
di	O
Kota	LOCATION
Tokyo	LOCATION
untuk	O
mengenang	O
jasa	O
Jendral	PERSON
Sudirman	PERSON
dalam	O
menjembatani	O
hubungan	O
antara	O
Indonesia	LOCATION
dan	O
Jepang	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Masjid	LOCATION
Soeharto	LOCATION
di	O
Otoka	LOCATION
,	O
Sarajevo	LOCATION
,	O
Bosnia	LOCATION
-	LOCATION
Herzegovina	LOCATION
didanai	O
oleh	O
pemerintah	O
Indonesia	LOCATION
saat	O
Soeharto	PERSON
menjabat	O
menjadi	O
presiden	O
Indonesia	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Taman	LOCATION
Soekarno	LOCATION
Park	LOCATION
dibangun	O
sebagai	O
apresiasi	O
Meksiko	LOCATION
terhadap	O
Presiden	O
Pertama	O
Indonesia	LOCATION
,	O
Ir	PERSON
.	PERSON
Soekarno	PERSON
yang	O
dianggap	O
sebagai	O
tokoh	O
perdamaian	O
dunia	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Penamaan	O
jalan	LOCATION
Presiden	LOCATION
Joko	LOCATION
Widodo	LOCATION
merefleksikan	O
hubungan	O
erat	O
Indonesia	LOCATION
–	O
UEA	LOCATION
,	O
sekaligus	O
sebagai	O
bentuk	O
penghormatan	O
pemerintah	O
UEA	LOCATION
kepada	O
Presiden	O
Joko	PERSON
Widodo	PERSON
dalam	O
memajukan	O
hubungan	O
bilateral	O
Indonesia	LOCATION
–	O
UEA	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
dari	O
sosok	O
pejuang	O
kemerdekaan	O
dengan	O
nama	O
lengkap	O
Yosaphat	PERSON
Sudarso	PERSON
ini	O
juga	O
diabadikan	O
dengan	O
menjadi	O
nama	O
sebuah	O
bandar	LOCATION
udara	LOCATION
internasional	LOCATION
di	O
Semarang	LOCATION
,	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Yos	LOCATION
Sudarso	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
Juanda	LOCATION
diambil	O
dari	O
salah	O
satu	O
pahlawan	O
nasional	O
,	O
yaitu	O
Ir	PERSON
.	PERSON
Raden	PERSON
Haji	PERSON
Juanda	PERSON
Kartawijaya	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Bandara	LOCATION
Halim	LOCATION
Perdanakusuma	LOCATION
diambil	O
dari	O
salah	O
satu	O
pahlawan	O
nasional	O
Indonesia	O
,	O
yakni	O
Abdul	PERSON
Halim	PERSON
Perdanakusuma	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Bandara	LOCATION
Adisucipto	LOCATION
yang	O
namanya	O
diambil	O
dari	O
Agustinus	PERSON
Adisucipto	PERSON
,	O
masih	O
beroperasi	O
walaupun	O
Bandara	LOCATION
Kulon	LOCATION
Progo	LOCATION
sudah	O
beroperasi	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Ahmad	LOCATION
Abad	LOCATION
di	O
Afganistan	LOCATION
diambil	O
dari	O
nama	O
Ahmad	PERSON
Shah	PERSON
Massoud	PERSON
,	O
seorang	O
politisi	O
dan	O
komandan	O
militer	O
Afganistan	LOCATION
yang	O
meninggal	O
pada	O
tahun	O
2001	O
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Kabupaten	LOCATION
Jayawijaya	LOCATION
,	O
Papua	LOCATION
,	O
menggunakan	O
dua	O
nama	O
penjaga	O
gerbang	O
di	O
tempat	O
tinggal	O
Wisnu	PERSON
,	O
Jaya	PERSON
dan	O
Wijaya	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jalan	LOCATION
Fatmawati	LOCATION
yang	O
terdapat	O
di	O
beberapa	O
kota	O
besar	O
di	O
Indonesia	LOCATION
,	O
mengambil	O
nama	O
dari	O
Fatmawati	PERSON
,	O
salah	O
satu	O
istri	O
Presiden	O
Soekarno	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Nama	O
Halim	PERSON
Perdanakusuma	PERSON
selain	O
digunakan	O
sebagai	O
nama	O
Bandara	LOCATION
Internasional	LOCATION
di	O
Jakarta	LOCATION
,	O
juga	O
digunakan	O
sebagai	O
nama	O
jalan	O
di	O
beberapa	O
kota	O
di	O
Indonesia	LOCATION
,	O
salah	O
satunya	O
di	O
Banten	LOCATION
,	O
Jalan	LOCATION
Halim	LOCATION
Perdanakusuma	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Jayapura	LOCATION
dulunya	O
bernama	O
Sukarnapura	LOCATION
,	O
diambil	O
dari	O
nama	O
Presiden	O
pertama	O
Indonesia	O
,	O
Ir	PERSON
.	PERSON
Soekarno	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Terdapat	O
Museum	LOCATION
Sudirman	LOCATION
yang	O
berlokasi	O
di	O
Kota	LOCATION
Magelang	LOCATION
,	O
diambil	O
dari	O
nama	O
Jendral	PERSON
Sudirman	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Kamu	O
bisa	O
berkunjung	O
ke	O
Museum	LOCATION
Monumen	LOCATION
Pangeran	LOCATION
Diponegoro	LOCATION
di	O
Kota	LOCATION
Yogyakarta	LOCATION
,	O
diambil	O
dari	O
nama	O
Pangeran	PERSON
Diponegoro	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Museum	LOCATION
Tuanku	LOCATION
Imam	LOCATION
Bonjol	LOCATION
dibangun	O
untuk	O
menyimpan	O
alat-alat	O
serta	O
barang	O
yang	O
digunakan	O
pahlawan	O
nasional	O
Tuanku	PERSON
Imam	PERSON
Bonjol	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Museum	O
M	LOCATION
.	LOCATION
H	LOCATION
.	LOCATION
</kalimat>
<kalimat>
Napak	O
tilas	O
perjuangan	O
tokoh	O
emansipasi	O
,	O
R	PERSON
.	PERSON
A	PERSON
.	PERSON
Kartini	PERSON
bisa	O
kamu	O
saksikan	O
di	O
Museum	LOCATION
R	LOCATION
.	LOCATION
A	LOCATION
.	LOCATION
Kartini	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Museum	LOCATION
Bung	LOCATION
Karno	LOCATION
berlokasi	O
di	O
Kota	LOCATION
Blitar	LOCATION
,	O
didedikasikan	O
untuk	O
mengenang	O
jasa	O
Soekarno	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Museum	LOCATION
Rumah	LOCATION
Kelahiran	LOCATION
Bung	LOCATION
Hatta	LOCATION
berada	O
di	O
Kota	O
Bukittinggi	LOCATION
,	O
Sumatera	LOCATION
Barat	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Museum	LOCATION
Agung	LOCATION
Bung	LOCATION
Karno	LOCATION
beralamat	O
di	O
Jalan	O
Raya	O
Puputan	LOCATION
,	O
Denpasar	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Salah	O
satu	O
tempat	O
wisata	O
alam	O
di	O
Madura	LOCATION
bernama	O
Goa	LOCATION
Soekarno	LOCATION
,	O
diambil	O
dari	O
nama	O
Ir	PERSON
.	PERSON
Soekarno	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Bung	PERSON
Karno	PERSON
memiliki	O
tempat	O
merenung	O
yang	O
kini	O
juga	O
menjadi	O
daya	O
tarik	O
wisatawan	O
,	O
tepatnya	O
di	O
Taman	LOCATION
Renungan	LOCATION
Bung	LOCATION
Karno	LOCATION
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Taman	LOCATION
Ismail	LOCATION
Marzuki	LOCATION
ramai	O
dikunjungi	O
orang	O
,	O
juga	O
dinamai	O
dari	O
Ismail	PERSON
Marzuki	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Asal	O
nama	O
Pulau	LOCATION
Hatta	LOCATION
merupakan	O
dari	O
nama	O
wakil	O
presiden	O
pertama	O
Indonesia	O
,	O
yaitu	O
Muhammad	PERSON
Hatta	PERSON
.	O
</kalimat>
<kalimat>
Salah	O
satu	O
puncak	LOCATION
Pegunungan	LOCATION
Jayawijaya	LOCATION
dinamai	O
Puncak	LOCATION
Soekarno	LOCATION
,	O
nama	O
yang	O
diambil	O
dari	O
presiden	O
pertama	O
Indonesia	LOCATION
,	O
Ir	PERSON
.	O
Soekarno	PERSON
.	O
</kalimat>